{
    "question": "Keadaan negatif kota &amp; desa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "negative kota:<br>\u00a0- pergaulan<br>\u00a0- persaingan pekerjaan banyak<br>negative desa: <br>\u00a0- kurang memahami teknologi terbaru<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kota :<br>-udaranya cenderung sudah terontaminasi asap kendaraan dan pabrik<br>-banyak kendaraan bermotor dan dapat menimbulkan kemacetan<br>-pepohonan yang biasanya digunakan untuk menambah tingkat kualitas Oksigen, terkadang dibabat habis demi untuk membangun bangunan yang megah<br><br><br>desa\u00a0:<br>-terkadang sulit dijangkau transportasi<br>-terkadang masyarakat nya yang masih sangat alot, dan tidak mementingkan pendidikan menjadi sangat terbelakang<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengaruh-kebudayaan-pada-masa-praaksarahindubudhaislam-pada-as-777",
            "question": "Pengaruh kebudayaan pada masa praaksara,hindu.budha,islam pada aspek sosial,politik,dan islam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><span>\nBIDANG KEHIDUPAN\n</span>\n  <span>\nMASA PRAAKSARA\n</span>\n  <span>\nMASA HINDU-BUDHA\n</span>\n  <span>\nMASA ISLAM\n</span>\n </span>\n<span>\n  <span>\nKeagamaan\n</span>\n  <span>\nKepercayaan masyarakat saat itu adalah animisme dan dinamisme\n</span>\n  <span><span>\nMasyarakat Indonesia secara berangsur-Angsur memeluk\u00a0 Agama\u00a0\n  Hindu dan\u00a0 Buddha</span>\n</span>\n  <span><span>\nMasyarakat Indonesia secara berangsur-Angsur memeluk\u00a0 Agama Islam</span>\n</span>\n </span>\n<span>\n  <span>\nPolitik\n</span>\n  <span>\nDalam kehidupan berkelompok biasanya ada seorang pemimpin didalamnya\n</span>\n  <span><span>\nSistem pemerintahan\u00a0 kerajaan\n  dikenalkan Oleh orang-orang India. Dalam sistem ini, kelompok-kelompok kecil\n  masyarakat bersatu dengan kepemilikan wilayah yang luas. Kepala suku yang\n  terbaik dan terkuat berhak atas Tampuk kekuasaan kerajaan. Kemudian, pemimpin\n  ditentukan secara turun-temurun berdasarkan hak waris sesuai dengan Peraturan\n  hukum kasta</span>\n</span>\n  <span><span>\nSistem pemerintahan yang bercorak\u00a0\n  Islam, rajanya bergelar sultan atau sunan seperti halnya para wali.\n  Jika\u00a0 rajanya meninggal, tidak\n  dimakamkan di candi tetapi dimakamkan secara\u00a0\n  Islam.</span>\n</span>\n </span>\n<span>\n  <span>\nSosial\n</span>\n  <span>\nHidup berkelompok \u2013 kelompok dimana proses sosialisasi hanya terjadi\n  intern dalam kelompok masing \u2013 masing\n</span>\n  <span>\nmasyarakat Indonesia mengenal aturan kasta, \n<span>\nyaitu: Kasta Brahmana (kaum pendeta dan para sarjana), Kasta Ksatria\n  (para prajurit, pejabat dan bangsawan), Kasta Waisya (pedagang petani,\n  pemilik\u00a0 tanah dan prajurit). </span>\n\nKasta Sudra (rakyat jelata dan pekerja kasar). Namun, unsur budaya\n  Indonesia lama masih tampak dominan dalam semua lapisan Masyarakat\n</span>\n  <span><span>\nAturan\u00a0 kasta mulai pudar di\n  masyarakat</span>\n</span>\n </span>\n<span>\n  <span>\nPendidikan\n</span>\n  <span>\nBelum mengenal sistim pendidikan dan segala pengetahuan yang\n  diperoleh masih berasal dari pengalaman hidup di alam bebas\n</span>\n  <span>\nLembaga-lembaga pendidikan semacam asrama merupakan salah satu bukti\n  pengaruh \n<span>\ndari\u00a0 kebudayaan Hindu-Buddha\n  di Indonesia. Lembaga\u00a0 pendidikan\n  tersebut mempelajari </span>\n\nsatu bidang saja, yaitu keagamaan.\n</span>\n  <span><span>\nPendidikan\u00a0 Islam berkembang\n  di\u00a0 pesantren-pesanten\u00a0 Islam. sebenarnya,\u00a0 pesantren telah berkembang sebelum\u00a0 Islam masuk ke Indonesia. Pesantren saat\n  itu menjadi tempat pendidikan dan pengajaran agama Hindu. Setelah Islam\n  masuk, mata pelajaran dan proses pendidikan\u00a0\n  pesantren berubah menjadi pendidikan\u00a0\n  Islam.</span>\n</span>\n </span>\n<span>\n  <span>\nSastra dan Bahasa\n</span>\n  <span>\nBelum ada karya sastra yang dihasilkan\n</span>\n  <span><span>\nPengaruh\u00a0 Hindu-Buddha pada\n  bahasa adalah dikenal dan digunakannya bahasa </span>\n<span>\nSanskerta dan\u00a0 huruf Pallawa\n  oleh masyarakat Indonesia. Hasil sastra berupa kitab \u2013 kitab yang ditulis\n  oleh Mpu Tantular, Mpu prapanca dan lainnya.</span>\n</span>\n  <span><span>\nKosakata\u00a0 bahasa Arab baik\n  lisan maupn tulisan mulai \u00a0banyak\n  digunakan. Hasil karya sastra berupa hikayat, babad, suluk dan syair.</span>\n</span>\n </span>\n<span>\n  <span>\nArsitektur dan Kesenian\n</span>\n  <span>\nMasyarakat praaksara telah mendirikan bangunan \u2013 bangunan yang\n  terbuat dari batu, diantaranya : Menhir, dolmen, sarkofagus, punden berundak\n  dan waruga\n</span>\n  <span><span>\nPunden berundak merupakan salah satu\u00a0\n  arsitektur\u00a0 Zaman Megalitikum.\n  Arsitektur </span>\n\ntersebut berpadu dengan budaya India yang mengilhami pembuatan\n  bangunan candi yang disertai patung induk berupa arca.\n</span>\n  \nIslam telah memperkenalkan tradisi baru dalam teknologi arsitektur\n  seperti masjid dan istana. Juga diperkenalkan dengan seni kaligrafi.</span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-sosial-dan-b-352",
            "question": "Penyebab\u00a0rendahnya tingkat pendidikan dalam\u00a0aspek sosial\u00a0dan budaya,,\u00a0tolong di jwab yaaaa!!!\u00a0    thnks...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budaya = masyarakat sudaah terpengaruh oleh budaya barat<br>sosial = kurangnya efektifitas dalam hal belajar dan mengajar <br>maaf kalo ada yang salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sosial=kurangnya kecerdasan<br>budaya=budaya masyarakat yang dulu perempuan dilarang sekolah.<br>maaf klo mungkin jwabanku salah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-pendidikan-pada-masa-praaksara-989",
            "question": "Bagaimana bentuk pendidikan pada masa praaksara????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "belum mngenal tulisan,dan msih mmanfaatkan bhn-bhn dri alam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-dampak-negatif-dari-pemusatan-penduduk-575",
            "question": "2 dampak negatif dari pemusatan penduduk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penduduk nya menjadi padat dan kurang nya lapangan kerja<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.wialayahnya sekitarnya menjadi padat penduduk,<br>2.kurang lapangan pekerjaan dan mengakibatkan orang disekitarnya pengangguran<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-pendidikan-aspek-geografis-ekonomi-sosial-257",
            "question": "Dampak rendahnya pendidikan aspek geografis , ekonomi , sosial , budaya usahain per aspek 3 cth yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekonomi \u00a0 : -kurangnya pengetahuan tentang cara mencari pekerjaan,- banyak ter jadi pengangguran,-menghalalkan segara cara untuk memenuhi kebutuhan.<br>sosial \u00a0 :- tidak terlalu diterima di masyarakat,-sulit\u00a0berbaur,\u00a0<br>budaya \u00a0: kurang bisa melestarikan budaya, mudah terpengaruh budaya negatif, kurang bisa memahami makna budaya bagi negara.<br>geografi \u00a0:- banyak anak di daerah pedalaman masih hidup bergantung dengan alam,\u00a0<br><br><br>maaf kalau belum tiga semuanya......<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-aspek-ekonomi-budaya-486",
            "question": "Dampak sebaran penduduk yang tidak merata aspek ekonomi , budaya , politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aspek ekonomi : Terdapat banyak pengangguran di daerah padat penduduk, dan kurangnya tenaga kerja pada daerah jarang penduduk. Aspek budaya : Masuknya budaya asing dari luar negeri di daerah yang padat penduduk, dan bertahannya budaya tradisional di daerah yang jarang penduduk. Aspek politik : Terjadi korupsi besar-besaran di daerah padat penduduk, dan kurangnya wakil rakyat di daerah yang jarang penduduk. <br><br>Semoga membantu :-)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- Semakin tinggi tingkat pengangguran.<br>- Semakin tinggi tingkat kemiskinan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wilayah-indonesia-yang-berpenduduk-jarang-103",
            "question": "Wilayah indonesia yang berpenduduk jarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wilayah yang jarang berpenduduk itu adalah wilayah yang menjadi sasaran utama program pemindahan penduduk contoh nya:<br><br>\u00a0Papua<span>,\u00a0</span>Kalimantan<span>,\u00a0</span>Sumatra<span>, dan\u00a0</span>Sulawesi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-pendidikan-dalam-masa-praaksara-hindu-budha-dan-islam-340",
            "question": "Bentuk pendidikan dalam masa Praaksara, Hindu-Budha, dan Islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pra Aksara : Blm berkembang pesat pendidikannya.<br>Hindu-Buddha : Sekolahnya itu asrama, sring bahas agma2 gtu.<br>Islam : Mata pelajaran &amp; proses pendidikan diajarkan di sebuah pesantren(asrama Islam)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-terhadap-aspek-sosi-788",
            "question": "Apa dampak sebaran penduduk yang tidak merata terhadap aspek sosial, ekonomi, budaya, politik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Dampak pada aspek sosial budaya menyebabkan masalah kesehatan dan pendidikan. Masalah kesehatan dan pendidikan akan terganggu karena fasilitas yang harus di sediakan sangat banyak untuk mengimbangi jumlah penduduk yang sangat banyak.<br>-Dampak pada aspek ekonomi menyebabkan adanya kesenjangan sosial.<br><span>-Dampak pada aspek politik menyebabkan proses politik yang akan di jalankan menjadi susah terjangkau jika tidak adanya pemerataan persebaran penduduk</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-ekonomi-dari-aktivitas-perikanan-350",
            "question": "Manfaat ekonomi dari aktivitas perikanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dapat meningkatkan pendapatan masyarakat yang bekerja di bidang perikanan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dari produk perikanannya : meningkatkan pendapatan di bidang perikanan, meningkatkan ketangguhan pangan<br><br>dari pengembangan tempat : menjadikan wilayah nya sebagai tempat pariwisata, menambah pendapatan melalui retribusi pajak<br><br>dari promosi : memperkerjakan lebih banyak orang untuk promosi, mengembangkan pengetahuan terkini terkait perikanan\u00a0<br><br>price : semakin banyak ikan, maka harga akan semakin bersaing (bisa lebih murah bisa lebih mahal) tapi yang pasti bisa menambah ketangguhan pangan nasional\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}